【11.18 理大衝突】被指大叫「死黑警」辱警 男園丁獲判無罪 官：警證供與現場片段不符

方前年 11 月圍堵理大校園，大批示威者即採取「圍魏救趙」策略，各區爆發衝突。當日一名在現場拍攝的男園丁，被指高叫「死黑警」等辱警語句，被控一項在公眾地方作擾亂秩序行為罪。案件今（5 日）在九龍城法院裁決，主審裁判官鄭念慈斥警員證供與現場片段不符，難保他會進一步虛構證供，裁定被告罪名不成立。

裁判官表示，案發當日以速龍小隊身份當值的機場特警盧智聰供稱，因被告舉機拍攝追截示威者的警員，更佇立在場阻礙警察執法，遂帶他入封鎖線搜身，惟對方情緒激動，斥「憑乜搜我，死黑警！」又指「死黑警，影住我，我叫陳俊傑！」

惟裁判官引述被告所拍攝的片段指，軍裝警員根本沒有入鏡，被告和在旁人士均無說過「死黑警」等說話，被告更沒有試圖阻撓警方執法。雖然盧智聰指出，被告在被拖入封鎖線後始說出辱警說話，但裁判官認為，盧智聰的證供與片段不符，難保他會虛構此部分的證供，故悉數拒絕其證供。

至於另一位警員的證供，裁判官認為他不具獨立記憶，假如僅按此將被告定罪，恐怕並不穩妥。基於疑點利益歸於被告的原則，裁定被告罪名不成立。

男子陳俊傑（25 歲，園丁）被控公眾地方作擾亂秩序行為罪，指他於 2019 年 11月 18日，在尖沙嘴麼地道市政局百週年紀念花園噴水池旁，在公眾地方作擾亂秩序行為，即叫囂謾罵惡語，意圖激使他人破壞社會安寧。